「拉闊style」抄原創仲聲大夾惡

代朋友出文
話說尋日facebook個page出左篇野講旺角夜市

朋友個page一路都唔係用黎賺錢，純粹講下自己睇法，但估唔到篇文一夜爆紅，結果引左另一個page抄文

成篇文雖然用字改左，但根本個角度、思路，措詞都係非常相近，於是朋友係自己個page講返，被人抄文一事，仲有唔少網民係「拉闊style」個post留言話佢抄文。但結果⋯⋯

朋友話其實原本佢悄悄delete 篇文都唔想搞大件事，但估唔到佢抄完文仲反串返留言嘅人。其實朋友個page啲文都係自己寫下感受，估唔到咁都有用黎扼like，真係好無恥
唔知各位ching知唔知呢個page是咩背景咩來頭

你的朋友就是⋯

好似係咩lifetv其下分頁
好似果籽係蘋果啲細page咁

我都想係

Ching有冇多啲詳情
我見佢請到好多名星拍片，以為佢係唱片公司搞

pish

Facebook search lifetv

仲要咁臭串

留名

呢個page仲要成7萬like

留名了解更多

我唔理
抄人嘢仲要咁撚串就係唔得
支持樓主
pish

講真個角度、思路，措詞都係陳腔濫掉，咁梗係差唔多喇

好似呢篇2017年講夜市

隨意highlight幾句類似：

香港人很有公民素養的，香港人很有公民素養的，香港人很有公民素養的。再三告訴自己。當了一晚清潔義工後，這句話完全被打臉。

垃圾推車也顯然多了幾架，走多幾步就可順手一丟。遺憾的是，部份垃圾不在裏面，反而堆積在店鋪門口、階梯、走廊… 噢還有在垃圾袋旁邊，而垃圾袋還是扁塌塌的，尚餘空間收集。

我和朋友約凌晨一點開始從砵蘭街（H＆M作為起點）「掃街」，無功而返。不到十五分鐘，清理好的角落轉眼又堆滿垃圾。

深入虎穴龍潭，慘不忍睹，到處垃坡小山，有相憑證，不是唬爛。大量發泡膠兜、膠叉、竹籤、膠袋、膠樽、食物殘骸…隨處可見，亂丟者責無旁貸。

新年本應開心如意，但幾晚夜市見真章，盡顯港人浪費心態與處置垃圾的惰性。

咪好似跑步游水咁，人做乜你做乜

坦白講
你話係抄又得
拉闊話佢冇抄都得

初一夜市污糟
我諗係路人皆見
題材內容都唔係好獨到
有乜好抄定唔抄

相又唔同
用詞遣字又唔一樣
咁你講污糟來來去去都係咁㗎啦

坦白講
你毎 point 冇返咁上下獨到
憑咩覺得你係自己諗
人地就係抄

有邊個初一經過朗豪
係覺得好乾淨

香港人唔配有XX
呢個句式拾俯皆是啦
嬲嚟都多餘

乜都炒呢啲人真係冇撚用

正仆街

老實講就咁睇又唔覺抄，但佢咁留言我就覺得佢擺明抄

當然唔一定係隻隻字一樣先叫抄
佢成篇文嘅脈絡，一開始就用返香港人不配乜乜乜
然後第二句已經用政府隻眼開隻眼閉。

再去第二段同樣用台灣人做比喻，指台灣人帶走垃圾
至最後呼籲市民，成篇野脈絡一樣

最新進展，呢個page真係好串

夜市講台灣好出奇咩？
呼籲人整返乾淨好出奇咩？
坦白講你篇所謂「原文」
係人都寫得出啦

小氣完未
仲勞師動眾話人抄你
人唔笑狗都吠啦下話

人際關係